{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_000020",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2021-12-15",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": " 木浦近代歴史館"
    },
    "text": " 木浦近代歴史館\n旧木浦府庁書庫および防空壕 - 木浦近代歴史館1館裏の防空壕  木浦近代歴史館1館の裏側には、1944年から1945年の間に作られたと推定される大型の防空壕があります。防空壕の長さは82mで、出入り口は3つもあります。儒達山に駐屯していた日本軍150師団の司令部が、有事の際に備えて設けたものと推定されますが、洞窟の中には炊事施設や空気浄化施設まで備わっています。1941年に太平洋戦争が始まり、朝鮮総督府は戦時体制を強化しましたが、官公庁や学校で爆撃に備えた防空訓練を実施し、避難場所としての人工洞窟である防空壕をあちこちに作りました。そして戦争に朝鮮人を強制動員し、労働を強要しました。  防空壕の中には洞窟を掘るために強制動員された朝鮮人の姿が彫刻で再現されています。ここは日本の植民地時代に朝鮮人の強制動員があったことを証明する歴史的な場所なのです。日本の監視下で苦労した韓国の祖先の汗と涙の混じったため息が感じられますか。  防空壕の中央出入口と石造の別館の間にある石階段を上ると、奉安殿跡があります。奉安殿は日本の植民地時代、天皇の写真と教育勅語を置き、参拝を強要した場所です。植民地支配から解放51周年を迎えた1996年、建築史的に保存する価値もない上に、恥辱的な場所ということで撤去されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "防空壕はいつ作られましたか？",
            "answer": "防空壕は1944年から1945年の間に作られました。"
        },
        {
            "question": "防空壕の長さは何メートルですか？",
            "answer": "防空壕の長さは82メートルです。"
        },
        {
            "question": "防空壕には何つの出入り口がありますか？",
            "answer": "防空壕には3つの出入り口があります。"
        },
        {
            "question": "防空壕は何のために作られたと推定されますか？",
            "answer": "防空壕は儒達山に駐屯していた日本軍150師団の司令部が、有事の際に備えて作られたと推定されます。"
        },
        {
            "question": "防空壕の中には何が備わっていますか？",
            "answer": "防空壕の中には炊事施設や空気浄化施設まで備わっています。"
        },
        {
            "question": "防空壕の中には何が彫刻で再現されていますか？",
            "answer": "防空壕の中には洞窟を掘るために強制動員された朝鮮人の姿が彫刻で再現されています。"
        },
        {
            "question": "木浦近代歴史館1館の裏側には何がありますか？",
            "answer": "木浦近代歴史館1館の裏側には大型の防空壕があります。"
        },
        {
            "question": "防空壕は何のための避難場所でしたか？",
            "answer": "防空壕は戦時体制下での爆撃に備えた避難場所として使われました。"
        },
        {
            "question": "奉安殿は何のために使われていましたか？",
            "answer": "奉安殿は日本の植民地時代、天皇の写真と教育勅語を置き、参拝を強要する場所でした。"
        },
        {
            "question": "奉安殿はいつ撤去されましたか？",
            "answer": "奉安殿は1996年に撤去されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 413,
        "QA": 349
    }
}